海航向香港航空控股等追11.6億元 海航亦有公司遭德勤追服務費

香港航空股東之間的「爭鬥」鬧上法庭後仍未停，港航第二大股東海航集團昨（20日）入稟高等法院，向港航董事局新主席鍾國頌持有的香港航空咨詢及香港航空控股追款達11.6億元，同時海航亦被會計師樓德勤追討81.4萬美元（即約634萬港元）服務費。

原告海航集團（香港）投資有限公司入，分別向香港航空咨詢服務有限公司及香港航空控股有限公司，就3張本票向2間公司追款共11.6億元。

香港航空則回應稱，不會評論其他公司的訴訟案件，香港航空會繼續專注於為乘客提供優質服務。

德勤向海航集團（國際）追服務費

德勤財務諮詢服務有限公司則在另外的入稟狀指出，它與海航集團（國際）有限公司在2016年5月12日簽訂協議，德勤將就一項收購事宜為海航提供服務，惟事後海航一直未有支付81.4萬美元服務費，德勤曾發信向其關聯公司海航創新金融集團有限公司追款但未果，德勤向事件訴諸新加坡法院，法院裁定海航需要向德勤支付有關費用連利息，故亦入稟香港法院進行追討。

案件編號：HCA1100、1102、1103/2019

source支那hk01

勒索勒到上法院

玩完lu
邊個仲夠膽買機票